LIHKG 箍牙討論區 39

唔小心做咗1001
開番個新的繼續

箍牙Q&A credit to 施華朗尼馬達巴打
Q：想箍牙，搵邊個好？
A：一般建議普通科牙醫或者牙齒矯正科專科。
名單呢到有：

Q：普通科同專科有咩分別？
A：專科醫生成為普通牙醫後要進修多最少六年，可以處理複雜既牙齒問題，收費亦較貴。

Q：箍牙一般有咩種類揀？
A：主要有傳統或者透明(隱適美)。

Q：治療費大約幾多，包左D咩？
A：
普通科 - 傳統約$30000起，透明(隱適美)約$40000起
普通科收費一般已包括治療前X光片及牙模，箍牙費，一副固定器，箍牙所需之相關牙科費用(例如：剝牙、補牙、洗牙等)
專科 - 傳統約$40000起，透明(隱適美)約$50000起
專科收費一般只包括治療前X光片及牙模，箍牙費，一副固定器
**個別醫生收費會有不用，詳情請向診所查詢

Q：想開始箍牙、療程係點？
A：首次諮詢(免費至過千元，部份會於治療費扣除) > 制作矯齒記錄包括X光片、相片及牙模(一千至數千元，一般可以於治療費扣除) > 醫生提供治療計劃(免費) > 展開療程

Q：廿幾歲先黎箍牙，會唔會太遲？
A：唔少人都係呢個歲數先箍

Q：有咩醫生、診所要小心？
A：康齒堂、網上遙距箍牙、淘寶

你要知既野大概都係 1. 點樣箍 2. 會箍成點 3. 箍幾耐 4. 埋單幾錢
—————————————————
Consult 前你要明確自己箍牙既目的：

（唔記得咗個巴打個名，落唔到credit）

1. 有咩唔滿意
E.g. 齒列不整、咬合不正、嘴凸、露齦笑、笑容唔好睇

2. 想有咩改善
E.g. 齒列整齊、咬合正常、個嘴喺 E-line 入面、大笑只露 2mm 牙肉、微笑曲線同下唇平行

Consult 時以下問題應該要得到解答：
如果未照 X-ray
1. 排牙睇落有咩問題？
2. 大概可以點箍？
3. 有冇相似案例？
4. 大概做到咩效果？
5. 大概箍幾耐？
6. 大概幾錢？
7. 唔同箍價錢有咩分別？
8. 價錢包 / 唔包啲咩？
9. 首期幾多成？分期點分？

如果照咗 X-ray
1. 齒顎條件適唔適合箍牙？
2. 需唔需要剝牙？點解？
3. (如需要)剝幾隻？剝邊隻？幾時剝？
4. 需唔需要打骨釘？點解？
5. (如需要)打幾粒？打喺邊？幾時打？
6. 適合邊隻箍？點解？
7. 總共幾多錢？
8. 首期俾幾多？分期俾幾多？
9. 幾耐覆一次診？

感謝「中國是日本的」巴打提供以下菲臘牙科教學病人資訊

我分享一下一個新手係菲臘箍

上年年尾就收左我
（我係無refer.係見到佢網上話收症9衝去send email既）

但我之前係佢度mock過一隻打平橫生壓住神經線既智慧齒，都係晨早流流去排，結果都係收既

第一次去就會話你知收唔收你
（收你既下次要比幾千蚊.如果你做既會扣返）
去照個x光，影下相左右面骨大小有無問題，做個牙模

第二次隔左一個月左右啦.叫你返去睇模同講下點同你做

首先我case 佢話本身唔係好嚴重既，但係我牙腳短
正常人有12mm ，我得8mm （最多只可以縮2mm）
姐係6mm所以我就變到好麻煩同要慢慢做

另外有倒及牙，中線唔正，門牙隔離左右兩隻都縮左入去
同牙較有問題（呢個真係個陣先知）

聽到咁樣都已經收得皮其實..

講完一堆你既問題就同你講點做，同幾耐

我case 佢要我mock我 mock 4 隻(本身已經mock左4隻智慧牙）
mock個 4 隻仲要唔係上下對稱既
上面就mock 門牙左邊第三隻 ， 右邊第三
下面就mock門牙左邊第4隻 ， 右邊第4隻

我當時有問醫生你唔係叫我mock上下對稱怕唔怕明顯大細唔同，佢話唔會

黎到戲肉幾錢呢？
二萬五！但唔包mock牙要自己出去mock
但要搞3年至4年

佢比左幾分鐘你諗做定唔做
我一講完做諗住下次先黎料
點知唔係就即刻落藍色膠圈
好好彩個朝有食早餐.酸軟左成兩個星期，我仲好記得一星期後新年
同屋企人拜年食飯，食個麵差d濁親

我都唔知係我衰定醫生落得太淺，原定一個月後返去上箍，點知第三個星期甩左個，我淆到仆街，9秒9 text個醫生甩左點算

佢話你一個無問題同差唔多返黎上箍可以不用理會
點撚知跟住話支那肺炎停課，無得返去搞都算

8個膠圈甩9哂，呑左落肚會諗至少 3個
同佢講啦佢話覆診前早一星期返去落返就可以

跟住佢其實send左信比我，叫我去mock牙好撚彩無一早mock，如果唔係個4個窿

到宜家有半年年頭話做..到宜家都未做
到下星期去上箍，我真係希望順順利利上到

有幾樣野想話比想去菲臘牙科睇既人
第一
係咪一定要refer先可以去做？
唔係！我係2019年12月見到佢網到話收症即9秒9申請，大概兩個星期至3個星期有人打比你同你約幾時間

第二
唔好諗住你想幾時睇就幾時
因為醫生要同教授夾時間，同埋佢會問你下次幾多號得唔得，個日唔得就要再下個月，你睇開星期三就每個月某個星期三既上午
所以時間方面自己衡量一下

第三
價錢幾錢？
每個人唔同啦，但決定左做既之後個次比要幾千蚊，
同大概第三次就比半數但會扣返之前個幾千蚊，之後每次覆診都係比一千

第四
箍牙費包唔包mock牙？
係唔包既，我就問過幾間mock牙都話400-800不等一隻未計咩檢查費乜乜柒柒
最後我2100四隻包檢查包麻醉包藥

有咩問題我盡量解答啦關於係菲臘牙科做教學病人既野

20200406【杏林在線】傳統箍牙vs隱形牙套

上網睇到呢條片 覺得一定要share俾大家

Smile Direct club
正一垃圾
唔該打手唔好再入嚟扮問：XXX隱形牙箍掂唔掂
一概回應：「冇錢可以儲錢，牙冇咗就玩完。」

咩意思

invisalign唔係貴過傳統嘅咩

有冇人箍緊傳統陶瓷？？

想知陶瓷cool完出嚟效果係咪真係冇咁好？？

戴固定器係咪一定會長期痴脷根?
定可以慢慢習慣變返正常講野

我瞓覺前至戴
唔覺有痴脷筋的問題

點解咁問？有咩問題
我箍緊。

我個牙醫話只係時間長短問題
效果同傳統一樣

試下唔好撈亂invisalign同聲淫

箍invisalign 有乜問題

你地幾耐覆一次診較鬆緊
我三星期 會唔會太密
個頭適應完呢頭又再較箍又食返流質

我個牙醫話純粹外觀

六至八個禮拜
三個禮拜係我聽過最密既覆診

唔知係咪箍既初期密D
我係傳統陶瓷

我今次隔12個禮拜

我一直都係4個禮拜覆診一次
唔關傳統陶瓷事囉

咁密係咪會越早箍完

4個月唔算密啦

Invisalign咁多間最好喎
有咩問題

純粹外觀唔同咋喎

我一個月一次
頭幾次都係換橡筋冇乜點痛
一換粗鐵線就仆街了

無限輪迴
食流質>食得返正常野>又較返>再適應...

原來會換粗鐵線

最痛係佢放入去啲牙粒粒嗰個位
聽到 「卡咗一下」牙醫仲用隻手推條鐵線
痛到喊本身都算忍得痛

不過見到啲牙愈來愈齊
都係值得既

我反而換嗰陣唔痛
係朝早換完夜晚先開始酸痛

而家先箍左兩個月，未係好覺D牙郁緊

我箍左3個月 下排6隻已經齊左超多
睇返以前影啲相 好大對比

應該係加力掛
牙醫話有隻牙未去到佢預期既位置

有無人知係鐵線上面再扭鐵線有咩用

嗰條線好粗 又接近黑色 諗返起都痛
當時牙齒好酸軟 醫生換完之後 成棚牙好似唔係自己咁

綁住粒釘 呢個會實淨啲 冇咁容易甩

想問吓點樣先知自己算唔算嘴凸 我覺得自己側面唔好睇

我冇剝牙

因為我而家cool左五個月
想轉陶瓷
早兩日同伍醫生講
佢同我講效果冇咁好

有無巴絲係overbite用隱適美
箍緊但覺得好似唔太夠力
有無成功嘅巴絲分享下

咁點解你想換先
會唔會係佢唔想

我箍專科，牙醫話效果上基本一樣但始終鋼同鋼去拉嘅力學會好少少，陶瓷最後結果都可以做到一樣但時間就會耐啲
你點解想箍箍下轉陶瓷？

因為鋼牙搞到我好冇自信

但依家戴口罩都冇人見到 唔緊要啦

戴口罩冇人見到啦
我箍緊鋼但冇人知道我箍牙，可能因為本身講嘢唔會抹大個口

箍牙係暫時的
之後就會靚靚
忍耐多陣
大把人都係咁

其實係自己介意人點睇
人哋根本唔會理你
慢吓手 佢哋都經過呢個階段

恭喜！

請問牙臘邊到有得買

診所唔係有得拎㗎咩

我收工都閂咗門

同埋陶瓷粒係厚ddd

下次覆診拎
Amazon

因為要表演所以先想轉

因為我依家都收左d ,厚少少唔緊要
加上我個幾日就想骨釘

其實我覺得有分別
始終會同人食飯
你預左加$5000 換箍 同埋橡筋染左色就會明顯返
唔知你會點說服牙醫

知唔知康霖牙科中心
吳醫生ok嗎

唔使介意，箍牙一時咋，之後靚一世

咁醫生話效果冇咁好
你都係想轉既話咪轉

我自己就係因為唔鍾意鋼所以揀陶瓷
陶瓷真係完全唔明顯
遠少少其實都睇唔出
最緊要係自己箍得舒服

Consult完 韓xx
牙醫話唔洗剝牙 最多磨少少
1年就折箍完 有冇人差唔多case
想知箍牙前後對比會唔會好大

你個casdm係點

中線本身對 係上正門牙開始疏
同有隻上側門牙凹咗入去
冇其他大問題
準備上鋼箍

Agger
同埋拆完又再上
D牙會好傷
因為拆果時要落d 輕度腐蝕嘅藥水上去牙嘅表面度
再痴粒粒
拆之後又要磨走原本d黏合劑，唔多唔少都會剷走少少牙表層
都幾麻煩+傷

有冇人有落牙釘？

箍牙最後呢部份冇人提
呢part真係幾傷
但係要去到最後至知道
牙醫唔會同你講

係
見過刮到留痕係度都見過
成忽剷走咗

invisalign 轉新箍
所有位都fit
唯獨是左上唔fit
好似擢起咗咁
要撳住佢先fit

應該帶多舊個套一兩日定直接搵番牙醫

急問因為過兩日開始放長假
睇下聽日有冇機會搞

我都試過
我就戴住舊箍先，再約牙醫

最後係咩問題洗唔洗再印過

我諗係個箍剪裁唔好，牙醫試過幫我修剪都唔fit
因為再下一個箍係fit，最後skip左呢個箍，直接戴下一個
之後果啲箍都冇問題，唔駛再scan過
你約牙醫睇睇先啦，牙醫會幫你判斷

Here，月頭落咗兩支

想問痛唔痛㗎！同埋講嘢露出來嗰陣會唔會好奇怪

打嗰陣有麻醉，無乜感覺。麻醉藥過咗，就幾痛下，但我訓完嗰晏教就已經唔痛。

我笑嗰陣，啱啱好遮到，所以無影響。

琴日落咗藍色圈
啲牙好酸又冇力

咁拆箍咪好傷
仲諗住拆完順便做一次美白

酸 無力 我忍到

刮到個口 三 四個痱滋 點忍

會唔會刮到生飛滋

想問下箍咗幾耐落骨釘？

想問下係咪好多人都有輕微大細面 我有但真係好輕微，要自拍左右 flip 自己睇就好覺

俾你講中
拆完, 之後無啦啦有日牙痛, 搞左好耐都唔知咩事...
最後發現係牙面有條刮痕

早排剝完智慧齒 但因為醫生full booking
要格成22日先拆線
有冇巴打試過格咁耐先拆線？會唔會好痛？驚發炎

拆線一分鐘咋喎
你book果陣有無話淨係拆線？

約果時counter姐姐話約時間review 傷口 但我諗應該包埋拆線

邊有review
得拆線

22日太耐 通常一個禮拜後拆
可能復活節後好full 無期啦
利申 我自己經歷

Thanks 絲打 已經剝左11日 小小發炎咁 Feel到出左事

暫時都無呢個問題

半年，我total 要4年

4年咁耐 想知咩case

4年
點解咁大公程

咁你可能要問返牙醫
不過一般應該都ok嘅我諗

好慘

每個墊高既人都要經歷
食薯蓉/粥/河粉/豆腐花
呢啲唔洗點咬既野喇
我嗰陣起碼要兩星期先習慣到

有無人同我一樣情況
醫生suggest我淨係箍上面就得，佢話唔使剝牙好簡單，上咗箍大概一星期而家發現咬合有啲問題，淨係可以用一邊咬食物搞到有啲大細臉另一面一咬就極痛醫生仲約我兩個月後先再覆診

淨係箍一邊其實好唔穩陣，因為咬合係兩棚牙要一齊兼顧既事
而且啱啱上箍就隔兩個月覆診都怪怪地
不如開開名

我上下排隔咗兩星期先上箍 1月尾上哂箍
宜家望落已經拉齊晒咁濟不過比起之前哨咗啲

你個醫生係咪MK鄧

係囉 通常初上箍覆診得密啲

我之前試過隔咗17,18日左右先拆
但埋得好好冇乜嘢

請問mock牙左右一齊mock好定分開
驚一次過mock晒食唔到野 但係又諗住長痛不如短痛

上箍第三日甩咗粒馬仔
但診所仲有四日先開返點搞

冇話邊樣好
大部分都分左右 留一邊食野
亦都有人一次過剝哂
剝完會腫 但唔係好痛既

想問啱啱上箍覆診覆得密啲係大概幾耐到我第一次去覆診隔咗一個月 第二次本身係兩個半月後 但有問題所以早咗半個月上去check順便覆埋診 之後都係兩個月覆一次

有冇人要做埋顎骨矯正手術
幾個月後要做
睇YouTube啲片覺得好恐怖

我箍damon所以唔洗覆診覆得咁密，啱啱上箍6-8星期，之後8-10星期先再覆診，本身damon就係唔洗成日覆診同會快啲方便牙醫啲，如果箍傳統嘅好似真係聽過2-3星期就要返去拉緊

我之前係Amazon jp 買過
香港唔見有。。。。

長沙灣 黃佳玲醫生 箍牙好唔好

完全唔夠
兩個都起碼60,000以上

箍緊想去洗牙有冇細心嘅牙醫推介
之前洗開嗰個俾箍牙牙醫話洗得唔乾淨

我下排蝴蝶牙磨咗10隻
Feel 唔到敏感牙齒

有冇師兄推薦邊間好 突嘴

我係用超級牙線，藥房大約三十幾四十蚊。但一盒得50條都幾貴
上網睇過台灣有時做減價會平少少

諗多咗，佢哋係專科60k起跳，胡應該65白就再貴少少，講緊傳統鋼未計如果你複雜case要另加配件
你個budget夠普通科牙醫咋喎

想問大家上箍完幾耐先會慣個箍同埋咬到野，到而家第5日仲係食到湯飯 薯蓉only好想食肉呀～

要幾時先咬到野

慢慢唔痛就可以用墊高嗰舊嘢黎咬嘢
舊野用黎咬牛扒都得

你門牙有冇力？
我嗰陣門牙冇力 起碼兩個星期先習慣到

冇力咁你門牙幾時先有力咬到野？

門牙有排因為我門牙超級飛出黎
勁冇力 起碼1個月先用到力

我都想知
加上食少咗嘢，瘦咗
想塊面肥返啲

你地箍咗幾耐？
好想食肉呀！

爬左幾個post文，求李淳嘉介紹人

離曬譜，隱適美牙套等左二星期都有，診所打黎話仲未到，仲未cool得牙

同你一樣門牙飛出嚟
上箍一個月，都仲係未咬到野

而家已經習慣長期肚餓

愛康健

一星期啦兩星期就恢復到以前50% 食雞髀都要切開
然後三星期又再較鬆緊度 又再Loop過

介唔介意講係邊個醫生thanks！

睇開嘅牙醫話我個case有啲複雜佢冇咩信心箍得咁靚 比卡片仔我叫我去睇朗豪坊專科 係咪點都洗1000蚊去聽下醫生點講先呢

我都試過咁 診所話疫情後有啲牙套運得慢咗

聽下專科點講！

複雜case真係唔慳得，去專科consult吓啦，我都係睇過幾個普通科都話太複雜唔接我case，最後去專科箍

岩岩第一次見醫生
上下都有牙肉萎縮 保養得唔好
同埋上下都有哨出黎
如果箍完牙啲牙窿會明顯左
而且個人大左 起馬要箍兩年半（傳統）
仲建議除箍一年後都要戴24hr 定位器

不過唯一好處係全分期 無一筆好大既費用
下次五月再見拎介紹信
完

有位專科做consult 唔洗錢

想以後都靚靚
我會建議終身戴住retainer

鋼牙都要五皮

寧願要鋼牙
實淨啲 箍得靚啲

曾經識個女仔
佢箍足五年鋼牙
由我未開始 直到箍完
佢副箍不動如山
真心佩服佢

問佢點解箍咁耐
佢答唔得閒去拆箍

心諗佢啲牙唔使擔心之後會走位 箍足咁耐

其實我唔介意人哋點睇我
早知我都唔拆箍了

唔得閒拆俾我應該會即刻去

佢可以忍受五年的不方便
即刻習慣咗就冇嘢
唔拆 一路箍住 包實淨

邊位啊

想請問retainer啲白色漬可以點清？
試過浸醋浸漱口水浸保麗淨浸超聲波清潔機都唔得

我都係

手術後個晚好難忘
隔離床條仆街啲鼻寒聲嘈到瞓唔到

最慘我好鐘意講嘢 都要被迫收聲了

過左幾耐先埋洞？

好番哂之後就冇事㗎啦
忍耐

我今日有粒鋼粒甩左 打去問診所佢地話覆診時上返就得 但係我一個月後先覆診 請問咁樣對進度會唔會有好大影響

上左箍後第一次甩 乜都唔識

book左3個醫生，2專1普
最快可以下星期六睇一位專科，其餘兩個要5月中同6月初先睇得
如果下星期六consult完覺得佢信得過就去馬會唔會急得濟？

唔知要鎖幾耐口

你應該要用retainer專用清楚劑先岩
我個個戴耐左都有
浸完一晚已經無哂

我自己傾向聽多幾個意見先 都唔爭在一兩個月
始終箍牙係一世

上完箍到而家第8日 個口仲係好口乾 想係咁飲水

聽多個
無壞
建議最少見2個

六星期
其實嚴格上唔係鎖嘅
第一個星期覆診 已經話可以拆舊嘢出嚟飲流質食物

講唔講到嘢

講到但人哋未必聽得明

今日拆咗線 感覺好咗少少
仲有三個星期

加油呀
我原本諗住
鎖口都可以返工

頭兩星期一定要抖下先
尤其手術後七日 食緊藥成日都好攰

如果份工唔洗講野嘅話 都返到嘅

BTW 如果有巴絲嚟緊會做正顎手術
真係有得食就食野了

手術前一日就要入院驗血同見醫生
嗰晚係最後食野機會

同埋記得帶定耳塞同超長嘅叉電線
咁樣瞓喺床都可以叉電

術後復原好重要
乖乖哋聽醫生話就ok

個姑娘好似唔care咁
佢話刮到口腔先要即刻返去搞
我聽日試下話刮到肉先

唔該晒！！

琴日覆診換咗條粗鐵線，換嗰陣整甩咗一粒，之後即刻痴返再加鐵線以為就冇事，點知夜晚先嚟料，痛到好似智慧齒發炎咁，啪咗粒止痛藥先好少少

有冇人係戴緊橡根
我而家戴到heavy 覺得好撚痛
無時無刻都想除
有冇人知keep住戴個效果係邊

啲牙會郁得快好撚多
依家越Heavy越爽
看得見的進度

powerchain真係好慢
橡筋快勁多

個功能唔係唔同架咩？

唔知呀
我下排牙用powerchain
上排牙用橡筋

有冇人知公務員睇政府牙醫有冇得配返固定器？幾錢

拆咗箍 開心到傻咗

恭喜！
終於可以正常飲食了

個固定器戴住 好臭

恭喜絲打 可以瘋狂食野

點臭法？
固定器係膠丶定鐵線嗰隻？

Powerchain係收牙縫
橡筋係調整咬合
唔同功用無得比架

想問你箍左幾耐？

鐵線啊 冇啊純粹覺得好臭
隱式美嗰款未做好 要等兩個禮拜

我覺得鐵線好啲
可以俾牙肉慢慢生番
唔中意膠箍給住
我之後靜靜雞搵另一個牙醫配多副
之前個牙醫唔肯幫我做
佢話唔興囉喎
其實唔係

有冇人係用永久個隻鐵線固定 痴係牙後面個隻，效果會唔會好d?

你牙肉開始腫
勤力刷牙同埋用漱口水
唔係一發炎就仆街了

未試過呢隻
有機會都想試吓

不過我發覺唔揾錢的功夫
牙醫唔想浪費時間幫你做
我嗰個係咁

等我有隱式美我副對比下先
但鐵線嗰款好黐脷筋
戴完我啲牙食唔到硬嘢

鐵線我臨瞓前戴
黐都理唔佢了

隱式美最後嗰副醫生收起咗冇俾我
佢係想我科水配多副膠箍

臨結尾時姑娘有意無意之間通水俾我聽
最後真係乜都冇
所以話我個牙醫麻麻哋就係咁解

[/quote]

鐵線我臨瞓前戴
黐都唔理佢了

隱式美最後嗰副醫生收起咗冇俾我
佢係想我科水配多副膠箍

臨結尾時姑娘有意無意之間通水俾我聽
最後真係乜都冇
所以話我個牙醫麻麻哋就係咁解

想問有冇人都係嘴凸 但牙好齊好靚
想問cool牙會點/cool成點？

同埋有冇人有好推薦 最好新界西/西九龍

但係如果等啲牙生定哂至嚟箍
好似我自己咁
個效果未必咁理想
retainer唔戴一世
好快會打回原形

咁嚴重
即係16歲打黎cool黎都嘥氣？

16歲仲發緊育唔算啦

但啲牙都生齊晒啦一早

咁過20呢

慢慢啦Ching我依家箍到4個月，剝牙窿位明顯越嚟越細！每次覆診都好興奮

我依家箍左半年
我啲friend呢排都話我正面收入去咗
我覺得佢手勢幾好
人都nice
佢係完美主義者
利申聽姑娘講
但係你要預咗cool得耐啲
我有見過其他人cool三個星期返去複診
但係佢都幾多客
我有幾次都係五個星期先返去複診
呢個都唔係大問題
最唔方便係佢冇自鎖
全部都要用o rings
啲牙就好容易睇落去好黃
[member][你可唔可以講吓佢比你個plan 係點樣?
/member]

箍緊食唔食得墨汁意粉
透明線會唔會上色

對唔對中線反而唔算太大問題,好多人唔對中線,但d牙一樣係靚

痴咗線
會唔會係緊得濟
你駛唔駛打個電話返去問？
事關聽過箍甩牙
希望你依家無痛

照箍
呢度大把人過20先箍
最多係初頭顯眼d
30歲都見過人箍

記得呢個醫生好似有自鎖架
前幾個post仲有人講過話係佢度箍自鎖
仲要同傳統價錢

我唔會
箍咗牙之後無理過
咩咖哩果d都照食
最多有少少顏色，但唔會成條變色

Touchwood而家冇事啦 巴打有心
應該真係施壓大咗，再加上重痴粒粒敏感咗
我刷牙都用返修復珐瑯質嘅牙膏，盡量幫補吓，因為我天生珐瑯質麻麻
箍甩牙係咩事 咁驚

食過咖哩葡汁黃左

上次consult完 要剝4隻牙 最普通綱箍 要$57000 算唔算貴

貴,係咪專科?

唔係專科 普通科其實幾錢先叫正常

三萬幾至四萬幾都有

專科可能要五六萬以上

佢開我5萬7 我以為自己好嚴重 主要係想改善少少嘴凸 所以要剝牙

開名，邊間？

好貴

箍咗5個月 剝牙窿冇細過 早兩個月開始用橡筋 收上排牙入去 而家隻牙拉咗條0.5mm都唔知有冇嘅牙縫 啲牙郁得快又驚會甩 郁得慢又好心急 日日mon住進度嘅心情好複雜

我之前通常1-2星期 原來咁樣係覆好密成日都痛

都好呀起碼有郁最驚佢唔郁就大鑊！！！我依家下排牙都有牙縫係度

有無人睇過Dr smile 何智勇

有聽過箍到d牙死咗
但好似簽咗紙無得追究
如果唔計香港
最犀利應該係泰國果單
成排牙箍到甩咗出黎
網上有圖，見過都幾核突(唔驚核突相google箍牙 整排 脫落就有黑白相)
所以搵個手勢好/夠經驗好重要

好慘
不過我無理到
無人可以阻止我食辣魚蛋

普通科黎講算d貴
不過都有可能係你d牙高難度

建議你去專科consult，57k普通科係超級貴，比得呢個價去專科有保證啲，如果真係複雜case嘅你又信得過普通科箍嗎？

佢開我五萬

係咪dr.lee?

吓咁貴 仲book咗做consultation
Ching有無推介元朗鄧醫生booking太full

普通科5萬7好貴，我專科都係6萬

其實點先算高難度

倒及已經係高難度

想知隱適美第一副牙套未加粒粒，係咪只係適應，牙齒唔會有移動效果？

唔會
sdc/zenyum 呢啲都無粒粒啦咪又係郁到（利申：反對人做sdc/zenyum 呢啲）
feel 到緊就得嫁啦
同埋第一副你想郁幾多

你地幾耐換一次鐵線？

正常就複診換一次

大約一個月

嗰間會幫你scan下啲牙睇下將來箍完會點

我20尾先箍

我要靚呀唔理啦

原來係咁

有冇人用漱口水會牙黃頭先去洗牙順便問醫生牙黃嘅問題 我話箍咗牙之後好似好易有茶漬搞到牙黃 佢話可能關漱口水事 諗諗下好似係 箍牙前都有飲茶但唔會有茶漬 箍牙初期都冇事 係開始用漱口水之後啲牙黃得好快 刷極都刷唔走 而家洗完牙乾淨曬

心思思想箍嘅人應該會想睇下嘅

每次經過都見到有人等
唔知佢哋等乜
以為有醫生駐診

咁又唔知有無
我個朋友話想去試下
佢試完話你知
其實喺邊

CWB怡和街CSL隔離
嗰帶一列都係telecom co.

普通科咁貴
建議睇專科啦

發現大西北嘅牙醫都貴得幾快吓
我兩年前32k
我個frd遲我半年就37k
依家間診所都42k up 一年加5k到
但我見個牙醫都係好忙做唔停

請問邊度有？

去amazon買呀
好多款揀
我買開日本novopin 玫瑰味
清香得黎又唔係臭玫瑰個種

用oral b會唔會好d
我醫生係開呢個牌子既比我
透明架

臨收尾嗰陣時通常都唔會換
你係咪就嚟箍完？

而家糾結緊唔再用漱口水定轉另一個牌子

箍牙食嘢好撚7煩
啲食物sip到成個口腔都係
條脷又liu唔到 一liu就到

今日上咗上排牙箍
啱啱食野比個箍搞到咬合唔到野食

荃灣陳澔賢定韓雋疇好？

想問下係咪第一次consult個陣就要俾埋介紹人
諗住睇多幾個醫生 決定左個陣先搵介紹人

荃灣牙醫啲名咁複雜嘅

菲律賓🇵🇭

箍咗4個月 終於見到凹咗個隻牙 雖然好小事但好開心 箍牙既人先明

係lor 最慘出街食野
食完去廁所個個望住用唔到水牙線
唯有躲係廁格用牙縫刷慢慢整
真係煩到唔想食野

我多數係吃完飯就急急腳返屋企
費事係出門廁所搞

每次食完嘢都要漱口
喺咪出親街都要帶支水旁身

我幾大都留番一啖水去漱口

睇緊韓 啱啱上完箍

大家覺唔覺dental monitoring個app成日scan完叫你戴多兩三日再scan第二次，先可以轉下一副箍，搞到進度好慢？
有時明明已經feel到個箍好撚貼合，個app（我唔知係AI定牙醫睇啦）有理冇理都叫你要再戴多兩三日心急撚表示好煩燥
想知係我問題定大家都係咁？？？？

我第20個箍 次次都可以換
每次戴7日
會唔會係佢睇到牙套仲有空位？

想問下有冇人都係輕微哨牙
下排牙整齊都要剝兩隻下排牙？
會唔會收得好入？

想問佢手勢點？會唔會排好耐？

Consult完即刻照xray
兩星期後就上箍
過程就完全唔痛

Refer係咪有平？可以refer?

帶口罩多左人箍呱

有無巴打做介紹人,想睇何智勇

我覺得佢去嗰間唔係菲臘，實際上係港大既教學診所，係香港大學站。我過幾日要去嗰度聽計畫，之前一早問左係25000箍牙同剝隻智慧齒，嗰度手術醫生可以幫我做(因為要開刀割開牙肉)，不過我case嚴重好多，有機會要做正顎(成75000），家下好緊張，希望唔洗做

Btw 你聽左計劃之後係唔係即刻要比錢?

即係俾實習醫生較飛？
希望有教授級醫生幫你做手術
真要做的話

不過聽咗講乜先
無謂估估下自己嚇自己

有人話教授，有人話學生。我唸住到時再問佢，比左1500蚊唔通唔聽咩，出面班普通科根本唔會幫我做，話好嚴重

教授ok
學生就... 自己諗

我都怕會收皮，但係出面要成30萬。睇下到時佢話嗰問題影響大唔大，佢係負責矯齒，應該有比較客觀既意見

巴打加油！

篐牙，正顎分開兩個。我淨喺見左篐牙嗰嗰，因為未肯定洗唔洗正顎，但喺上次臨走問佢大唔大機會做，佢話大機會

我地講緊正顎嗰嗰，篐牙就一定唔差嘅。

我都係喺港大嗰度睇
下星期上箍
其實個學生每做一步都會叫professor 睇睇

我係一個星期會用一兩次retainer清潔片浸

平日會用軟毛牙刷輕輕擦下 千祈唔好用牙膏//用鹼液洗乾淨

用保麗淨搞唔掂 訂咗Retainer brite 希望得
陳年舊漬嚟 拆咗箍三年了

求神拜佛啲學生 生生性性
俾心機做好啲功課

唔太清楚 你留個tg?

用過，頭兩個星期啲牙好撚痛，之後到條脷痛

啱啱上完牙箍嗰時唔痛
第日訓醒先開始酸痛兼冇牙力食嘢
係咪正常

正常㗎

食麵食菜會一條條咁掛哂喺上面
我好似半年左右就拆得，啲牙郁得好快但嗰時條脷痛到要成日擘大口

食芽菜時仲可以原條抆返出嚟

想問落咁戒指之後
隔2個幾月先上箍會唔會太耐？
啱啱落咗藍色圈圈幾日
但前面啲牙哨哂出嚟 成排牙合唔埋
本身有倒及 如果隔咁耐先上箍 咁一路咬唔到嘢？
好擔心 求解答

唉我啱啱先落咗第二日

留名

第一副牙套d牙仲未郁，無變化咁

岩岩睇完話要做。不過都有心理準備決定左要做架啦，出面做好貴，家下派期見手術醫生

拿拿臨食多啲好嘢先
祝你一切順利！

應該因為大西北越黎越多人

點解咁多負皮

冇呀

觀塘有冇手勢好嘅牙醫介紹
喺銅鑼灣consult過胡春琳，但嗰頭唔就腳，想箍傳統鋼箍

想問你cool幾錢
同埋consult完唔cool洗唔洗比錢
thanks

你唔係2年前cool左咩？cool得麻麻？

我都係箍韓
我total係30000
consult 點都要俾200
決定箍可以係total 度扣返
希望幫到你

第一副你想點

30000幾抵喎 refer有得平幾多

呢層真係唔知 我都係冇refer膽粗粗去箍
不過有referral記得要係consult時寫埋
我都係去consult時姑娘就已經問我

我懶打字

巴打幫幫手

幫手做咩 cm果啲你自己爬文啦
我記得之前都有幾個絲打講過天水圍

好難搵喎

咁伸多陣手囉 可能一陣有啲人懶好心會覆你

一落就即刻上咗箍

終於Consult左專科醫生
佢話我係深咬+要剝6隻牙
我本身面已經有dd牙套面(未箍牙前)
醫生話有機會再凹
諗緊箍唔箍好

第一副應該係咁㗎喎

有冇人開始箍牙後講嘢咬字難咗
係咪初頭唔慣咋？之後會好㗎啊？

我都想知
伸手黨掛

本來諗住箍隱式美，以為自己啲牙好齊
原來後面大牙咬合不正
係咪箍返傳統好啲？係咪傳統先瘦到面

佢間唔時會做d promotion
行入去影張相 睇吓箍完牙會有幾靚
之後就會幫你約一個近你嘅醫生 比你去做諮詢
你約完醫生佢就會send $1000現金卷比你

當年我就係攞咗$1000現金卷

但唔知而家仲有冇

你自己有冇睇過個動畫？
起碼換多幾次先有變化

咁正？
今日又試經過 難得冇人
不過趕住去第二度唔得閒入去望下

佢永遠都係類似咁樣
係唔係都諗啲活動出嚟 😂

我嗰陣時係啱啱走巴士 咁啱個排啱啱想箍牙就入去

我都有印象爬文見過話伍富山有自鎖...
嚟緊想搵佢箍，但如果佢無自鎖又想過一個...有冇人係佢度箍緊自鎖㗎？

我尋日趕van仔上山
落嚟又係趕巴士
唔想走車

想知+1

岩岩上左兩星期箍，側邊啲牙肉係咁生痱滋 好返完又生返

係呀
我都聽過幾個箍過自鎖
不過唔知d人係去佢法國醫院度箍有定去佢診所度箍
我有個朋友之前就係佢尖沙咀果間度箍
不過我唔記得佢係咪自鎖黎
絲打或者打電話去問問先consult

箍咗七個月，但個嘴都仲係凸，諗緊係咪上顎或下顎突出仲有一年零三個月就箍完，好怕到時都仲係凸，每日都好不安

你有無剝牙？
一般黎講如果剝牙+傳統箍都會收埋咗少少架啦啵
不過有d人慢少少都正常
年紀愈大愈慢
絲打等到足1年再睇吓點啦
應該會收入到嘅～放心
好多骨哨箍後效果都好理想

我隱適美得21副，係咪叫少？大約帶到第幾副有明顯效果？

剝咗6隻，包括兩隻智慧齒，鋼箍+骨釘
其實睇返剛上箍係有啲變化，但好慢
左邊面唔知點解嘴突過右邊
我會耐心等喇

對比之下明顯靚咗
等完全箍齊哂之後效果應該更靚
俾啲耐性絲打

TW梁 屌你老母 前幾日陪個frd去覆疹剪線剪埋人啲牙肉 爆曬血 換新線個陣好似就整甩人排牙咁 我個frd喊埋出嚟問多幾句都趕住走

照xray要錢
拎正本都要錢 拎softcopy 唔使錢
你應該問診所Xray 攞電子版使唔使錢
同埋如果自備xray ，consult fee幾錢

有啲人consult價錢 包左xray （貴啲）咪以為照xray唔使比錢 都係個句 間間唔同啦

我個人傾向搵專科
建議你搵多個consult

真係唔覺有染色
但係橡筋都係會變黃

搞乜佢做專科醫生做到咁衰

下次要兩個半月後先覆診
好漫長

先7個月啫~其實已經靚咗好多
有時自己日日照鏡先睇唔出個變化有幾大

冇唯有用臘

可以試吓扭返入去，但如果已經插咗入牙肉就淨係牙醫先幫到你，要快啲返去剪短

有冇人係因為嘴凸所以去cool牙
想知效果如何